消息：國安法刑責採「三級制」 最輕一級最少囚3年 最嚴重一級最少囚10年 最高可囚終身

全國人大常委譚耀宗曾表示，港區國安法的最高刑責是監禁10年，不過據可靠消息指，港區國安法的最高刑責為終身監禁，而非10年。量刑起點方面，亦分成三級，案情較輕又有悔意者，刑期較短，但亦最少監禁3年；案情嚴重程度較高者，最少監禁5年；案情屬最嚴重類別及主犯，最少監禁10年，最高可囚終身。

港版國安法正式實施，意味港府亦需馬上展開連串相應舉措，包括成立簡稱「國安委」的維護國家安全委員會。「國安委」由行政長官擔任主席，成員包括政務司司長、財政司司長、律政司司長、保安局局長、警務處處長、警務處維護國家安全部門負責人、入境事務處處長、海關關長等。據了解，國安委的秘書長將由特首辦主任兼任。現任特首辦主任為陳國基，是林鄭身邊「四大智囊」之一，曾任入境處處長，慣與內地執法部門打交道，是北京信任的特區官員之一。

「國安委」的職責包括：分析研判香港特別行政區維護國家安全形勢，規劃有關工作，制定香港特別行政區維護國家安全政策；推進香港特別行政區維護國家安全的法律制度和執行機制建設；協調香港特別行政區維護國家安全的重點工作和重大行動。

冇話最多

咁我不如去冧友好過

立就立啦講咁撚多野
根本冇分別

人大常委會會議將表決「港版國安法」。消息指，一名公安部副部長將代表中央在港擬定及執行國家安全政策的「駐港國安公署」負責人。《香港01》另收到消息指，香港警務處已籌組新的國安部門，料與以前的政治部架構類同，將在編制上新增一名副處長掌管，並由高級助理處長、助理處長協理。消息指，現任監管處處長劉賜蕙將升任副處長執掌有關事宜，換言之她將成為歷史上第二位最高級女警；副手會是長期任職保安部、剛升任高級助理處長的蔡展鵬，有指他是下任「一哥」熱門人選，而部分人手也會從保安部抽調。

「危險駕駛引致他人死亡」

- 最高可被判處罰款港幣 50,000 元及監禁 10 年
- 如屬首次被定罪，可被取消駕駛資格至少 5 年；如第二次或再次被定罪，則可被取消駕駛資格至少 10 年或終身*。
- 強制修習駕駛改進課程
- 記 10 分違例駕駛記分

*司機如屬再犯而被訂罪，法庭或裁判官在考慮犯罪情節及干犯者的行為後，若認為不宜繼續容許其駕駛汽車，可終身取消該司機的駕駛資格。

蘋果日報全員會唔會拉晒

斬人都唔使10年

SS衝峰隊

無意思
可以隨時改
下星期加個死刑又得

全民冧友好過

加個追溯期又得

唔係刑期輕重嘅問題，而係本身唔應該有。
就算坐三年都可以三年內被自殺，更何況坐五年還是坐終身？
仲有，話就話最輕坐三年，但港共政權為咗阻嚇市民，可以全部坐終身都仲得。

佢定完都可以再改

加多個莫須有又點話

冧友咪恐怖份子
一樣用呢條例告

至少有冧咗條友先

七一見

呢個真係得啖笑
未見過判超過兩年
撞死人好多都只係判幾個月

換一件死黑警

刑事罪都有min pay,智障國家

即係有量刑下限冇上限

屌你老母 垃圾支那 垃圾港共

Exactly

其實由上個月到宜家都鳩up緊
我理得你三級定四級
判幾多
問題係點先叫有罪?
從來隻字不提

咩叫罪名較輕較重?
老師係facebook講句香港加油係咪又可以用國安法入佢?
我係街大叫香港獨立係咪又入到?
勾結外國勢力
係咪約過美國官員出黎食飯 做個訪問都叫勾結?
由頭到尾乜撚都唔講
一味講點罰點罰 戇鳩鳩

咁撞死警甴都幾化算喎

起二百萬人集中營

唔止，仲可能比機會你參加「再教育營」

屌你老母 支那都玩到附件三
佢立法 求其話你分裂國家 核彈處決都得架啦
西方國家快撚D打鳩支那狗佢啦

真係捉班支那賤畜去凌遲都唔夠

劉賜蕙應該係傀儡
黨委係保安部亞head蔡展鵬

內部保安部應該有份威迫新屋嶺慘案的受害人全家收聲

蘋果應該執笠

推 我地印咗15000張貼紙同大家分享國安法嘅喜悅

點先叫有罪呢方面隻字不提
中国夢入面個司法公正真係笑話黎

使乜劈友呀?
撞死人, 超速, 酒駕, 自稱黑社會 , 先判40個月

HK is not China

咪係, 我地又無得SAY NO, 關我撚事

得啦叻啦叻啦

核平支那啦 撚有14億生意咩 ON99

以為嚴刑竣法就可以嚇到人
人哋只會諗橫掂都終身 不如做冧友好過
結果就係逼啲人更激進

有冇内文根本唔重要，因為全部任鳩佢嗡

佢鐘意聽日話呼吸就要判終身都得架啦
成本中國法律加入基本法附件又得

on撚9屌

刑責採「我鍾意制」

話你最嚴重就最嚴重

悔意者 法官都知個犯個心諗乜啦，有冇悔意係個犯所表達架咩
紅官角度，個個都要判終身，有死刑判死刑，仲同共產黨講法律

立就立 總之立完就大把人才錢跟住走

全部訂閱戶拉晒

對家玩恐懼都真係玩到呢

第一次聽 ： 好驚呀
但聽左10次： 有無新野？

刑責係點又唔講
甘公僕費又唔講

冇啦啦加插一條法例落黎已經夠on9啦

聽日通過之後比幾個鐘你睇
跟住就直接執法啦

因為全世界都好清楚講黎都冇用。
咁多年黎中國幾時係真正法治？從來都係權貴話事。

而家整條國安法只係話你知佢連戲都費撚事做，你班賤民唔聽話就殺晒你地。

嗚嗚嗚我冇心㗎

好似係

反共坐終身
謀殺一樣

林鄭身邊「四大智囊」

晒鳩氣
全部告「終身」
章顯我國的偉大

好

是撚旦啦

等睇以下情況出現：

某位政治人物喺FB出post，因為某啲原因被控國安法罪行，法官認為犯罪情節輕微，所以採用較低嘅量刑起點。

然後中央覺得唔滿意，就用解釋權扭曲條法律，結果網上鳩噏都變成最嚴重嗰級

必須民間通諜正苦
當有人被控同判監應該立即無限期罷工罷課

好撚驚囉玩大啲打靶敢唔敢
次次講十年就係要唔上唔落
講要打靶被失蹤被自殺呀嘛
到時就冇人驚個冚定鏟共匪
班共匪只敢每次拉幾個做樣
年年接住拉幾個呢殺雞儆猴
又唔敢拉得太多怕多人反抗
中共呢隻淆底獸無人會再驚
大陸狗最勁係吹牛閪同做假

量期幾多都唔應該接受

可以直接改基本法
更加可以廢除基本法

叫結束一黨專政係邊級？

罰一坐年, 但有追溯期
你以為真係坐一年?
追溯到你老死為止

好癲

正確嘅文宣方向係，立法本質上踐踏香港人尊嚴

而唔係走去討論每條條文，呢個唔係重點

起碼有實際效果

根本就係一條人治法例入面分級數扮到好撚公平咁

新政治部?

香港人未咁狠

出左final version 先同我講
譚耀宗日日都炒車

冇死刑 再傾過啦屌

反正都係終生監禁

整D獨立貼紙貼係人背脊，今次真係勁過運白粉

直頭係 只係以前打左仔，依家打香港人

最終版本：一經定罪，判處死刑，即時執行。

攪撚錯呀
無死刑？

行開普通法
睇唔明d垃圾大陸法

死黑警點值坐一世

Allahu Akbar

共狗對敵人永遠最有只盡 無下限 唔好有咩多餘幻想

據悉，新專責部門不會稱為政治部，稍後會再確定名稱，成立初期，人手編制約有200人，之後會陸續增加至數百人。
換新名

過去一年已經展示晒點樣三權合作迫害人民。

阿叔搭車出街，一落車無啦啦俾差佬射ＴＧ襲擊，講句＂屌你老母＂都會俾人定罪。
差佬係街是但將路人拉埋一齊又屈你非法集結，限眾令乜乜柒柒。
差佬口供前言不對後語，紅官話咁係誠實可靠。
藍屍拎刀斬人直頭係高尚情操。

係咁既制度下，法律條文寫乜根本唔重要。

留意果有個“新增“既副處長 好明顯係諗定下任處長要點揀人

根本你做外資公司
或者你打工嗰公司同外資做生意而派你同鬼佬傾生意
都可以屈你勾結外國勢力

多9餘，一句講晒就係支那想屈你幾多年就幾多年

香港人講就兇狠做就

冷氣軍師 手足鳩坐一世 唔怕
鳩拉都唔怕

其實中共logic係咁

較輕有悔意>以言入罪 唔關事既平民 嚇無知婦孺
中等5年>泛民 溫和派 專業人士 等係出黎繼續幫香港做atm 忠誠反對派
最高>真正既本土派

劉賜蕙，PMSM，（英語：Edwina Lau Chi Wai；1965年7月29日－），香港女性警務人員。

同鄧炳強同一年喎
反而蔡展鵬真係似鋪緊路做下一任恐佈份子頭目

等佢落實再睇美國係咪要開打
美國唔開打就只有香港挨打

冇死刑，冇追溯期，咁只係半攬炒。

乜級任佢噏

橫掂同老謀一樣都係終身,不如塌幾件陪葬.

10萬人殺唔殺得曬3萬隻狗

立你就立啦
日日都乜乜消息物物消息

跟本佢話點就點

共匪幾時死啊...

點解個天可以咁唔公平，畀咁樣一個殺人獨裁政權生存足七十年？
我真係日咒夜咒，快啲支爆啦屌你個天。

-
七一唔想一個人去，有冇連登仔可以約？

係香港坐好過係大陸坐
不過殺完人上大陸係判死刑

外資企業巨頭真係大撚獲，自己國家政府一個唔覺意得罪支共佢地好快就會被顛覆中國

香港人，報仇

一於叫政治迫害部分啦，切合主題

政治迫害部*

除左謀殺，有無咩罪名係有最低刑期咁on9

快啦

香港人 建國！

有意途傷害政治人物，由中國審理

支那玩法，夾住紅官用

真係起義係終身, 呢條例又係終身, 點解我唔起義?

好撚心一嘢放撚晒條文出嚟啦
日日喺度放風放風戇撚鳩㗎
立條法都要鬼鬼鼠鼠咁
咁撚大個國家不知所謂

最簡單既嘢偏偏冇人做

咪係。由佢執法，條例寫乜鳩都冇意思啦